---
aliases:
- ../announce-3.5.7
custom_about: true
custom_contact: true
date: '2007-05-22'
title: KDE 3.5.7 Release Announcement
---

<h3 align="center">
   KDE-project levert de zevende vertaal- en serviceuitgave voor toonaangevende vrije desktop.
</h3>

<p align="justify">
  KDE 3.5.7 is in 65 talen vertaald, biedt verbeteringen in het KDE PIM-pakket en andere programma's.
</p>

<p align="justify">
   Het <a href="http://www.kde.org" target="_blank">KDE-project</a> heeft vandaag de onmiddelijke beschikbaarheid van KDE 3.5.7 aangekondigd, een onderhoudsuitgave voor de laatste generatie van de meest krachtige en geavanceerde en <em>vrije</em> desktop environment voor GNU/Linux en andere Unices. KDE is nu vertaald naar <a href="http://l10n.kde.org/stats/gui/stable/" target="_blank">65 talen</a>, wat inhoudt dat het voor meer mensen beschikbaar zal zijn dan veel andere niet-vrije software. Het kan eenvoudig nog worden uitgebreid door degenen die aan het open source-project willen bijdragen.
</p>

<p align="justify">
  Deze uitgave bevat veel verbeteringen in de <a href="http://pim.kde.org/">KDE PIM</a>-programma's.
  <a href="http://pim.kde.org/components/kaddressbook">KAddressBook</a>,
  <a href="http://kontact.kde.org/korganizer/">KOrganizer</a> en
  <a href="http://pim.kde.org/components/kalarm">KAlarm</a> bevatten bugfixes, terwijl
  <a href="http://pim.kde.org/components/kmail">KMail</a> nieuwe mogelijkheden heeft gekregen. IMAP-afhandeling is verbeterd; het ondersteunt nu IMAP-quota's en het is mogelijk om alle mappen te kopi&euml;ren en te verplaatsen.
</p>

<p>
  Andere programma's hebben ook nieuwe mogelijkheden gekregen:
</p>
<ul>
<li>
  <a href="http://kpdf.kde.org/">KPDF</a> toont hulpballonnen bij koppelingen wanneer er met de muis overheen bewogen wordt, kan complexere PDF-bestanden correct tonen (zoals deze <a href="http://kpdf.kde.org/stuff/nytimes-firefox-final.pdf">Firefox-advertentie</a>) en het reageert op commando's om het paneel met de inhoudsopgave te openen.
</li>

<li>
  <a href="http://uml.sourceforge.net/">Umbrello</a> kan nu C#-code exporteren en bevat Java 5-ondersteuning.
</li>

<li>
  <a href="http://www.kdevelop.org/">KDevelop</a> is opgewaardeerd naar versie 3.4.1. Het bevat betere codeaanvulling en -navigatie, een betrouwbaardere debugger-interface, Qt4-ondersteuning en betere ondersteuning voor Ruby- en KDE4-ontwikkeling.
</li>
</ul>

<p>
  Naast de vele nieuwe mogelijkheden zijn er ook weer veel bugs opgelost, met name in de <a href="http://edu.kde.org/">edutainment</a>module, <a href="http://games.kde.org/">spelletjesmodule</a> en in <a href="http://kopete.kde.org/">Kopete</a>. Naast bugfixes is Kopete nu ook sneller bij het tekenen van gespreksvensters.
</p>

<p>
  En, zoals verwacht, bevat deze uitgave verbeteringen in KHTML en KJS, die de HTML- en Javascript-functionaliteiten van KDE verzorgen. Om de bruikbaarheid te vergroten wordt nu een pictogrammetje bij de muiscursor getoond wanneer deze boven een koppeling staat die een nieuw venster gaat openen.
</p>

<p align="justify">
  Voor een gedetailleerde lijst van verbeteringen ten opzichte van
  <a href="http://www.kde.org/announcements/announce-3.5.6">KDE 3.5.6</a>, uitgebracht op 25 januari 2007, raadpleeg de
  <a href="http://www.kde.org/announcements/changelogs/changelog3_5_6to3_5_7">KDE 3.5.7 Changelog</a>.
</p>

<p align="justify">
  KDE 3.5.7 komt met een standaard bureaubladomgeving met daarbij vijftien andere modules (PIM, administratie, netwerk, educatie, hulpmiddelen, multimedia, spellen, artwork, webontikkeling en meer). Al deze bekroonde toepassingen zijn beschikbaar in <strong>65 talen</strong>.
</p>

<h4>
  Distributions shipping KDE
</h4>
<p align="justify">
  De meeste Linux-distributies en UNIX-besturingssystemen leveren niet meteen de nieuwste uitgaven van KDE, maar zullen deze aanbieden in hun volgende uitgaven. Raadpleeg <a href="http://www.kde.org/download/distributions" target="_blank">deze lijst</a> voor distributies die KDE leveren.
</p>

<h4>
  Het installeren van binaire pakketten van KDE 3.5.7
</h4>
<p align="justify">
  <em>Makers pakketten</em>. Sommige distributeurs hebben binaire pakketten aangeleverd van KDE 3.5.7, of vrijwilligers hebben dat in andere gevallen gedaan. Enkele van deze binaire pakketten zijn beschikbaar op <a href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/3.5.7/" target="">http://download.kde.org</a>. Meer binaire pakketten en eventuele updates daarop zullen in de komende weken beschikbaar komen.
</p>

<p align="justify">
  <em>Pakketlocaties</em>. Voor een actuele lijst van de beschikbare binaire pakketten waarvan het KDE-project op de hoogte is, is te vinden op <a href="http://www.kde.org/info/3.5.7" target="_blank">de KDE 3.5.7 informatiepagina</a> (Engels).
</p>

<h4>
  KDE 3.5.7 compileren
</h4>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a><em>Broncode</em>.
  De complete broncode van KDE 3.5.7 kan onvoorwaardelijk <a href="http://download.kde.org/stable/3.5.7/src/" target="_blank">gedownload</a> worden. Instructies over het compilatie- en installatieproces kunnen gevonden worden op <a href="http://www.kde.org/info/3.5.7" target="_blank">de KDE 3.5.7 informatiepagina</a> (Engels).
</p>

<h4>
  KDE ondersteunen
</h4>
<p align="justify">
  KDE is een <a href="http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.html" target="_blank">vrij softwareproject</a> dat alleen kan bestaan en groeien dankzij de hulp van vele vrijwilligers die daar tijd en moeite in steken. KDE is altijd op zoek naar nieuwe vrijwilligers en bijdragen, of het nu gaat om programmeren, oplossen of rapporteren van bugs, het schrijven van documentatie, vertalingen, promotie, financieel, etc. Iedere bijdrage wordt erg gewaardeerd en geaccepteerd. Lees de <a href="http://www.kde.org/support" target="_blank">supportpagina</a> (Engels) door voor meer informatie.
</p>

<p align="justify">
We hopen snel van u te horen!
</p>

<h4>
  Informatie over het KDE-project
</h4>
<p align="justify">
  KDE is een <a href="/awards/" target="_blank">bekroond</a> en onafhankelijk project van honderden ontwikkelaars, vertalers, grafische ontwerpers en professionals die wereldwijd samenwerken via het Internet om een vrij verkrijgbare desktop- en kantoor-omgeving te cre&euml;eren. Hierbij maakt men gebruik van een flexibele, componenten-gebaseerde, netwerktransparante architectuur waarbij KDE fungeert als het perfecte ontwikkelplatform.
</p>

<p align="justify">
  KDE biedt een stabiele en volwassen desktop aan met een moderne browser (<a href="http://konqueror.kde.org/">Konqueror</a>), een manager voor persoonlijke informatie (PIM, <a href="http://kontact.org/">Kontact</a>), een compleet officepakket (<a href="http://www.koffice.org/">KOffice</a>), een rijke verzameling van netwerktoepassingen en hulpmiddelen en een effici&#235;nte ontwikkelplatform met de IDE <a href="http://www.kdevelop.org">KDevelop</a>.
</p>

<p align="justify">
  KDE, gebaseerd op de Qt-technologie van Trolltech, is het bewijs dat het Open Source software-model "Bazaar-style" een eersteklas technologie kan voortbrengen die gelijkwaardig - zoniet beter - is dan de meeste complexe commerci&euml;le software.
</p>

<hr />

<p align="justify">
  <font size="2">
  <em>Handelsmerken</em>
    KDE<sup>&#174;</sup> en het logo van de K Desktop Environment<sup>&#174;</sup> zijn geregistreerde handelsmerken van KDE e.V.<br />
    <br />
    Linux is een geregistreerd handelsmerk van Linus Torvalds.<br />
    <br />
    UNIX is een geregistreerd handelsmerk van The Open Group in de Verenigde Staten en andere landen.<br />
    <br />
    Alle andere handelsmerken en copyrights die aangehaald zijn in deze aankondiging behoren tot hun respectievelijke eigenaren.
  </font>
</p>

<hr />

<h4>Perscontacten</h4>
<table cellpadding="10" align="center"><tr valign="top">
<td>

<b>Afrika</b><br />
Uwe Thiem<br />
P.P.Box 30955<br />
Windhoek<br />
Namibi&euml;<br />
Telefoon: +264 - 61 - 24 92 49<br />
<a href="&#109;a&#105;l&#116;o:&#105;&#110;fo-&#0097;&#0102;r&#105;&#99;a&#x40;k&#100;e.&#111;&#x72;g">info-africa kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Azi&euml; en India</b><br />
     Pradeepto Bhattacharya<br/>
     A-4 Sonal Coop. Hsg. Society<br/>
     Plot-4, Sector-3,<br/>
     New Panvel,<br/>
     Maharashtra.<br/>
     India 410206<br/>
     Telefoon : +91-9821033168<br/>
<a href="ma&#0105;&#108;to&#00058;inf&#00111;-&#97;&#115;&#x69;a&#x40;kde.or&#x67;">info-asia kde.org</a>
</td>

</tr>
<tr valign="top">

<td>
<b>Europa</b><br />
Matthias Kalle Dalheimer<br />
Rysktorp<br />
S-683 92 Hagfors<br />
Zweden<br />
Telefoon: +46-563-540023<br />
Fax: +46-563-540028<br />
<a href="m&#x61;il&#0116;o&#x3a;i&#x6e;fo-&#00101;&#00117;rope&#64;k&#x64;&#x65;&#00046;o&#x72;&#00103;">info-europe kde.org</a>
</td>

<td>
<b>Noord-Amerika</b><br />
George Staikos <br />
889 Bay St. #205 <br />
Toronto, ON, M5S 3K5 <br />
Canada<br />
Telefoon: (416)-925-4030 <br />
<a href="&#109;ai&#x6c;&#x74;&#x6f;&#0058;i&#x6e;&#0102;o&#0045;no&#0114;t&#104;&#0097;m&#x65;&#x72;i&#x63;&#x61;&#x40;k&#x64;e&#46;&#0111;&#x72;&#x67;">info-northamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr>

<tr>
<td>
<b>Oceani&euml;</b><br />
Hamish Rodda<br />
11 Eucalyptus Road<br />
Eltham VIC 3095<br />
Australi&euml;<br />
Telefoon: (+61)402 346684<br />
<a href="&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x74;o:&#105;&#x6e;fo&#45;&#x6f;c&#101;&#x61;&#110;ia&#064;kde&#00046;org">info-oceania kde.org</a><br />
</td>

<td>
<b>Zuid-Amerika</b><br />
Helio Chissini de Castro<br />
R. Jos&eacute; de Alencar 120, apto 1906<br />
Curitiba, PR 80050-240<br />
Brazil&euml;<br />
Telefoon: +55(41)262-0782 / +55(41)360-2670<br />
<a href="ma&#105;&#x6c;&#116;&#x6f;&#x3a;&#0105;&#110;&#102;&#x6f;-&#00115;&#111;ut&#104;&#97;&#x6d;e&#0114;&#x69;ca&#0064;&#107;d&#x65;.&#111;r&#x67;">info-southamerica kde.org</a><br />
</td>

</tr></table>